---
disqus_identifier: 'https://docs.gitlab.com/ee/workflow/notifications.html'
stage: Plan
group: Project Management
info: To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments
---

# 通知邮件 **(BASIC ALL)**

> - 增强的电子邮件样式引入于 14.9 版本，功能标志名为 `enhanced_notify_css`。默认禁用。
> - 增强的电子邮件样式在 SaaS 版上启用于 14.9 版本。
> - 增强的电子邮件样式在 私有化部署版上启用于 15.0 版本。

通过电子邮件通知随时了解极狐GitLab 中发生的事情。
您可以接收有关议题、合并请求、史诗和设计中活动的更新。

<!--For the tool that GitLab administrators can use to send messages to users, read
[Email from GitLab](../../tools/email.md).-->

## 谁接收通知

当为议题、合并请求或史诗启用通知时，极狐GitLab 会通知您在那里发生的操作。

由于以下原因之一，您可能会收到通知：

- 您参与议题、合并请求、史诗或设计。当您发表评论或编辑，或有人提及<sup>1</sup>您时，您就成为参与者。
- 您已[启用关于议题、合并请求和史诗的通知](#关于议题合并请求和史诗的通知)。
- 您已为[项目](#更改群组通知级别)或[群组](#群组通知)配置通知。
- 您已通过流水线电子邮件集成<!--[集成](../project/integrations/overview.md)-->订阅群组或项目流水线通知。

1. 当[编辑评论包含用户提及](../discussions/index.md#editing-a-comment-to-add-a-mention)时，系统不会发送通知。

NOTE:
管理员可以阻止通知，防止它们被发送。

## 编辑通知设置

收到很多通知可能会让人不知所措。 您可以调整收到的通知。
例如，您可能希望收到有关特定项目中所有活动的通知。
对于其他项目，您只希望在被提及时收到通知。

这些通知设置仅适用于您。它们不会影响其他任何人收到的通知。

要编辑您的通知设置：

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在左侧边栏中，选择 **通知**。
1. 编辑所需的全局、群组或项目通知设置。编辑的设置会自动保存。

### 通知范围

您可以通过为每个项目和群组选择不同的通知级别来调整通知的范围。

通知范围从最广泛到最具体的级别应用：

- 如果您没有为发生活动的项目或组选择通知级别，则您的 **全局** 或 *默认* 通知级别适用。
- 您的 **群组** 设置会覆盖您的默认设置。
- 您的 **项目** 设置会覆盖群组设置。

### 通知级别

对于每个项目和群组，您可以选择以下级别之一：

| 级别       | 描述                                              |
| ----------- | ----------------------------------------------------------- |
| 全局      | 您的全局设置适用。                                 |
| 关注       | 接收任何活动的通知。                     |
| 参与 | 接收您参与的主题的通知。 |
| 提及  | 当您在评论中被提及<!--[被提及](../discussions/index.md#提及)-->时接收通知。 |
| 停用    | 不接收任何通知。                                 |
| 自定义     | 接收选定事件的通知。                 |

<a id="global-notification-settings"></a>

### 全局通知设置

除非您为项目或群组选择不同的值，否则您的 **全局通知设置** 是默认设置。

- **通知电子邮件**：您的通知发送到的电子邮件地址。 默认为您的主要电子邮件地址。
- **接收产品营销电子邮件**：选中此复选框可接收有关 GitLab 功能的 [定期电子邮件](#选择退出产品营销电子邮件)。
- **全局通知级别**：适用于所有通知的默认[通知级别](#通知级别)。
- **接收有关您自己活动的通知**：选中此复选框可接收有关您自己活动的通知。默认不选择。

### 群组通知

您可以为每个群组选择通知级别和电子邮件地址。

#### 更改群组通知级别

要为群组选择通知级别，请使用以下任一方法：

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在左侧边栏中，选择 **通知**。
1. 在 **群组** 部分找到项目。
1. 选择所需的[通知级别](#通知级别)。

或者：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的群组。
1. 选择铃铛图标 (**{notifications}**) 旁边的通知下拉菜单。
1. 选择所需的[通知级别](#通知级别)。

#### 更改用于群组通知的电子邮件地址

<!--
> Introduced in GitLab 12.0.
-->

您可以选择一个电子邮件地址来接收您所属的每个群组的通知。
例如，如果您是自由职业者，并且希望将有关客户项目的电子邮件分开，您可以使用群组通知。

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在左侧边栏中，选择 **通知**。
1. 在 **群组** 部分找到项目。
1. 选择所需的电子邮件地址。

### 更改项目通知级别

为了帮助您了解最新情况，您可以为每个项目选择一个通知级别。

要为项目选择通知级别，请使用以下任一方法：

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **首选项**。
1. 在左侧边栏中，选择**通知**。
1. 在 **项目** 部分找到项目。
1. 选择所需的[通知级别](#通知级别)。

或者：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 选择铃铛图标 (**{notifications}**) 旁边的通知下拉菜单。
1. 选择所需的[通知级别](#通知级别)。

<!--
<i class="fa fa-youtube-play youtube" aria-hidden="true"></i>
To learn how to be notified when a new release is available, watch [Notification for releases](https://www.youtube.com/watch?v=qyeNkGgqmH4).
-->

### 选择退出产品营销电子邮件

您可以收到有关各种功能的电子邮件。
默认情况下启用这些电子邮件。

要选择退出：

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在左侧边栏中，选择 **通知**。
1. 清除 **接收产品营销电子邮件** 复选框。 编辑的设置会自动保存并启用。

禁用这些电子邮件不会禁用所有电子邮件。
了解如何[退订所有电子邮件](#选择退订所有电子邮件)。

<!--
#### 私有化部署版产品营销电子邮件 **(BASIC SELF)**

The self-managed installation generates and automatically sends these emails based on user actions.
Turning this on does not cause your GitLab instance or your company to send any personal information to
GitLab Inc.

An instance administrator can configure this setting for all users. If you choose to opt out, your
setting overrides the instance-wide setting, even when an administrator later enables these emails
for all users.
-->


## 通知事件

用户会收到以下事件的通知：

<!-- The table is sorted first by recipient, then alphabetically. -->

| 事件                       | 发送给             | 设置级别              |
|------------------------------|---------------------|------------------------------|
| 新版本                  | 项目成员     | 自定义通知。         |
| 项目移动               | 项目成员    | 除停用外的其它级别。     |
| 电子邮件更改                | 用户              | 安全电子邮件，始终发送。 |
| 群组访问权限更改   | 用户                 | 当用户群组访问级别更改时发送。 |
| 添加新的电子邮件地址             | 用户                 | 安全电子邮件，发送到主邮件地址。引入于 14.9 版本。 |
| 添加新的电子邮件地址             | 用户                 | 安全电子邮件，发送到新添加的邮件地址。 |
| 配置新的 SAML/SCIM 用户 | 用户               | 在通过 SAML/SCIM 配置用户时发送。引入于 13.8 版本。 |
| 添加新的 SSH 密钥       | 用户                | 安全电子邮件，始终发送。 |
| 创建新用户             | 用户                 | 在用户创建时发送，OmniAuth (LDAP) 除外。 |
| 密码更改            | 用户              | 安全电子邮件，始终在用户更改自己的密码时发送。 |
| 密码被管理员更改 | 用户         | 安全电子邮件，始终在管理员更改另一个用户的密码时发送。 |
| 个人访问令牌将要过期 | 用户       | 安全电子邮件，始终发送。 |
| 个人访问令牌已创建 | 用户    | 安全电子邮件，始终发送。引入于 14.9 版本。 |
| 个人访问令牌已过期 | 用户         | 安全电子邮件，始终发送。 |
| 项目访问权限更改 |  用户               | 当用户项目访问级别更改时发送。 |
| SSH 密钥已过期        | 用户                | 安全电子邮件，始终发送。引入于 13.12 版本。 |
| 双重访问禁用 | 用户           | 安全电子邮件，始终发送。 |
| 用户添加到群组          |  用户            | 当用户添加到群组时发送。 |
| 用户添加到项目        |  用户            | 当用户添加到项目时发送。 |

<a id="edit-notification-settings-for-issues-merge-requests-and-epics"></a>

## 关于议题、合并请求和史诗的通知

您还会收到有关议题、合并请求和史诗事件的通知。

### 谁接收有关议题、合并请求和史诗的通知

在议题、合并请求和史诗中，对于大多数事件，通知发送到：

- 参与者：
  - 作者和指派人。
  - 评论的作者
  - 任何在标题或描述中被[提及](../discussions/index.md#提及)用户名的人。
  - 如果他们的通知级别为“参与”或更高级别，则在评论中使用用户名提及的任何人。
- 关注者：通知级别为“关注”的用户。
- 订阅者：手动订阅通知的任何人。
- 自定义：打开了适合类型事件的通知级别为“自定义”的用户。

NOTE:
为了尽量减少不需要任何操作的通知数量，在 12.9 及更高版本中，不再通知符合条件的审批者其项目中的所有活动。要打开此类通知，他们必须将用户通知设置更改为 **关注**。

### 编辑议题、合并请求和史诗的通知设置

要启用有关特定议题、合并请求或史诗的通知，您必须打开右侧边栏中的 **通知** 开关。

- 要订阅，如果您不是讨论的参与者，但希望在每次更新时收到通知，请 **开启**。

   当您在史诗中打开通知时，您不会自动订阅与史诗相关的议题。

- 要取消订阅，如果您收到更新通知但不想再收到它们，请 **关闭**。

   关闭此开关只会取消订阅与此议题、合并请求或史诗相关的更新。
  
  了解如何[退订所有电子邮件](#选择退订所有电子邮件)。

### 关于议题、合并请求和史诗的通知事件

下表显示了为议题、合并请求和史诗生成通知的事件：

| 事件                  | 发送给 |
|------------------------|---------|
| 更改里程碑议题 | 订阅者和提及的参与者。 |
| 更改里程碑合并请求 | 订阅者和提及的参与者。 |
| 关闭史诗            |         |
| 关闭议题           |         |
| 关闭合并请求   |         |
| 失败的流水线        | 流水线作者 |
| 修复的流水线         | 流水线作者。默认启用。*引入于 13.1 版本。* |
| 议题到期              | 参与者和选择了此事件的自定义通知级别的人。 |
| 合并了合并请求   |         |
| 当流水线成功时合并 | 作者、参与者、关注者、订阅者和选择了此事件的自定义通知级别的人。忽略作者、关注者和订阅者的自定义通知级别。 *引入于 13.4 版本。* |
| 合并请求标记为 ready<!--[标记为 ready](../project/merge_requests/drafts.md)--> | 关注者和参与者。*引入于 13.10 版本。* |
| 新建史诗              |         |
| 新建议题          |         |
| 新建合并请求    |         |
| 新建备注         | 选择了此事件的参与者、观察者、订阅者和自定义通知级别的人。还有评论中通过用户名提到的任何通知级别为“提及”或更高的人。 |
| 推送到合并请求  | 参与者和选择了此事件的自定义通知级别的人。 |
| 重新指派议题       | 订阅者、提及的参与者和选择此事件的自定义通知级别的人，原来的指派人。 |
| 重新指派合并请求 | 订阅者、提及的参与者和选择此事件的自定义通知级别的人，原来的指派人。 |
| 删除里程碑议题 | 订阅者和提及的参与者。 |
| 删除里程碑合并请求 | 订阅者和提及的参与者。 |
| 重新打开史诗          |         |
| 重新打开议题           |         |
| 重新打开合并请求  |         |
| 成功的流水线   | 流水线的作者，选择了成功流水线的自定义通知级别的人。如果流水线之前失败，则为失败后的第一个成功流水线发送“修复流水线”消息，然后为任何进一步成功的流水线发送“成功流水线”消息。 |

如果议题或合并请求的标题或描述发生更改，通知将发送到任何 **新** 提及用户名的人，类似与在原始文本中提及一样。

如果打开的合并请求由于冲突而无法合并，则会通知其作者原因。
如果用户还将合并请求设置为在流水线成功时自动合并，则该用户也会收到通知。

默认情况下，您不会收到有关您自己创建的议题、合并请求或史诗的通知。
要始终接收有关您自己的问题、合并请求等的通知，请打开[关于您自己活动的通知](#全局通知设置)。

## 未知登录通知

NOTE:
此功能默认为私有化部署实例启用。管理员可以通过 UI 的登录限制部分禁用此功能。SaaS 上启用了该功能。

当用户从以前未知的 IP 地址或设备成功登录时，极狐GitLab 会通过电子邮件通知用户。通过这种方式，极狐GitLab 会主动提醒用户潜在的恶意或未经授权的登录。

极狐GitLab 使用多种方法来识别已知登录。所有方法都失败才会发送通知电子邮件。

- 上次登录 IP：将当前登录 IP 地址与上次登录 IP 地址进行核对。
- 当前活动会话：如果用户具有来自同一 IP 地址的现有活动会话。请参阅[活动会话](active_sessions.md)。
- Cookie：登录成功后，浏览器中会存储一个加密的 cookie。此 cookie 设置为在最后一次成功登录后 14 天过期。

## 使用错误的双重身份验证码尝试登录的通知

> 引入于 15.5 版本。

如果极狐GitLab 检测到尝试使用错误的双重身份验证 (2FA) 码登录您的账户，它会向您发送电子邮件通知。这可以帮助您检测到恶意攻击者获得了您的用户名和密码的访问权限，并试图暴力破解 2FA。

## 关于设计的通知

> 引入于 13.6 版本。

当有人对设计发表评论时，会向参与者发送电子邮件通知。

参与者是：

- 设计的作者（如果不同的作者上传了不同版本的设计，可以是多人）。
- 设计评论的作者。
- 在设计评论中提及<!--[提及](../project/issues/issue_data_and_actions.md#提及)-->的任何人。

## 选择退订所有电子邮件

如果您不再希望收到任何电子邮件通知：

1. 在右上角，选择您的头像。
1. 选择 **偏好设置**。
1. 在左侧边栏中，选择 **通知**。
1. 清除 **接收产品营销电子邮件** 复选框。
1. 将您的 **全局通知级别** 设置为 **已禁用**。
1. 清除 **接收关于您自己活动的通知** 复选框。
1. 如果您属于任何群组或项目，请将其通知设置为 **全局** 或 **停用**。

在私有化部署安装中，即使在执行此操作后，您的实例管理员仍然可以向您发送电子邮件<!--[仍然可以向您发送电子邮件](../../tools/email.md)-->。
要取消订阅，请选择其中一封电子邮件中的取消订阅链接。

## 可用于过滤电子邮件的电子邮件标头

通知电子邮件消息包括特定的标头。为了更好地管理您的通知，您可以根据这些标头的内容过滤通知电子邮件。

例如，您可以过滤来自特定项目的所有电子邮件，在该项目中您被分配了合并请求或议题。

下表列出了所有特定的电子邮件标头：

| Header                      | 描述                                                             |
|------------------------------------|-------------------------------------------------------------------------|
| `List-Id`                            | 项目在 RFC 2919 邮件列表标识符中的路径。您可以将其用于带有过滤器的电子邮件组织。 |
| `X-GitLab-(Resource)-ID`             | 通知所针对的资源的 ID。例如，资源可以是 `Issue`、`MergeRequest`、`Commit` 或其他这样的资源。 |
| `X-GitLab-ConfidentialIssue`                                  | 指示议题机密性的布尔值。引入于 16.0 版本。 |
| `X-GitLab-Discussion-ID`             | 评论所属主题的 ID，在评论通知电子邮件中。    |
| `X-GitLab-Group-Id`     | 群组的 ID。 仅出现在史诗的通知电子邮件中。         |
| `X-GitLab-Group-Path`   | 群组的路径。 仅出现在史诗的通知电子邮件中。       |
| [`X-GitLab-NotificationReason`](#x-gitlab-notificationreason) | 通知的原因，可以是 `mentioned`, `assigned` 或者 `own_activity`. |
| `X-GitLab-Pipeline-Id`               | 通知所针对的流水线的 ID，在流水线的通知电子邮件中。 |
| `X-GitLab-Project-Id`                | 项目的 ID。                                                  |
| `X-GitLab-Project-Path`              | 项目的路径。                                                |
| `X-GitLab-Project`                   | 通知所属项目的名称。                     |
| `X-GitLab-Reply-Key`                 | 支持通过电子邮件回复的唯一令牌。                                |

### X-GitLab-NotificationReason

`X-GitLab-NotificationReason` header 包含通知的原因。
该值是以下之一，按优先级排序：

- `own_activity`
- `assigned`
- `mentioned`

通知的原因也包含在通知电子邮件的页脚中。
例如，一封带有原因`assigned`的电子邮件在页脚中有这句话：

> You are receiving this email because you have been assigned an item on \<configured GitLab hostname>.

例如，警报通知电子邮件可以具有警报的<!--[警报的](../../operations/incident_management/alerts.md)-->状态之一：

- `alert_triggered`
- `alert_acknowledged`
- `alert_resolved`
- `alert_ignored`

<!--Expanding the list of events included in the `X-GitLab-NotificationReason` header is tracked in
[issue 20689](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/20689).-->
